蝗蟲或大舉進攻 中國政府發出緊急通知

在來自南亞的沙漠蝗蟲有可能大舉入侵中國之際，中國國家林業和草原局發出關於切實做好2020年沙漠蝗相關防控工作的緊急通知。
根據中國國家林草局網站在2月27日發布的緊急通知，2020年2月11日，聯合國糧食及農業組織（FAO）向全球發布了沙漠蝗災害預警。近日，沙漠蝗已從東非蔓延至印度和巴基斯坦，中國也面臨著沙漠蝗侵入的風險。
該通知說，“專家認為，儘管沙漠蝗侵入我國境內成災的風險較低，但一旦侵入，將面臨發生規律未知、監測技術缺乏、防控困難等諸多不確定性。”
通知指出，據FAO判斷，此次始於非洲的沙漠蝗災，因初期控制不力，可能會延續到2020年6月，屆時蝗群規模可能增長至當前的500倍。
專家研判，如果氣候條件適宜，此次發生的沙漠蝗存在從巴基斯坦和印度直接侵入西藏，或者經緬甸侵入雲南，或者經哈薩克斯坦侵入新疆的風險。

國家林業局發出通知，要求各省市做好蝗蟲防控工作。

通知說，沙漠蝗蟲已從東非蔓延至印度和巴基斯坦，專家認為，儘管沙漠蝗蟲侵入中國成災的風險較低，但一旦侵入將面臨規律未知、監測技術缺乏、防控困難等問題。各部門決不能掉以輕心，嚴防因管理疏忽而發生蝗災。

當局要求雲南、西藏、新疆等與印度、巴基斯坦、緬甸接壤的省區要高度關注、密切監測，在可能的飛行路徑佈置監測點，做好邊境監控工作。各省區要成立蝗災防控指揮機構及防控專家指導組，及時制定防控預案。

各地又要加強監測工作，對可能發生蝗災的區域，逐一排查，適時發布預警資訊，及時引導輿論。

支那蝗上蝗

東張聽日即刻做個專輯話蝗蟲係肝炎聖藥

多難興国，應該主動引入蝗蟲

肺炎之後就係蝗災
十災

唔係已經被咖哩國全滅喇咩？

唔係喺印度收咗皮咩

今日hk01先話沙漠蝗虫唔適合係雲南生存